[
  {
    "id": 1,
    "questionText": "Mikä on Suomen pääkaupunki?",
    "options": ["Tukholma", "Helsinki", "Oslo", "Tallinna"],
    "correctAnswerIndex": 1,
    "categoryId": "yleistieto"
  },
  {
    "id": 2,
    "questionText": "Montako jalkaa hämähäkillä on?",
    "options": ["Kuusi", "Kahdeksan", "Kymmenen", "Neljä"],
    "correctAnswerIndex": 1,
    "categoryId": "luonnontieteet"
  },
  {
    "id": 3,
    "questionText": "Mikä seuraavista EI ole planeetta aurinkokunnassamme?",
    "options": ["Mars", "Venus", "Jupiter", "Kuu"],
    "correctAnswerIndex": 3,
    "categoryId": "luonnontieteet"
  },
  {
    "id": 4,
    "questionText": "Kuka kirjoitti 'Seitsemän veljestä'?",
    "options": ["Mika Waltari", "Väinö Linna", "Aleksis Kivi", "Elias Lönnrot"],
    "correctAnswerIndex": 2,
    "categoryId": "yleistieto"
  },
  {
    "id": 5,
    "questionText": "Minä vuonna toinen maailmansota päättyi?",
    "options": ["1942", "1945", "1950", "1939"],
    "correctAnswerIndex": 1,
    "categoryId": "historia"
  },
  {
    "id": 6,
    "questionText": "Mikä on Suomen kansalliseläin?",
    "options": ["Karhu", "Susi", "Joutsen", "Ahma"],
    "correctAnswerIndex": 0,
    "categoryId": "yleistieto"
  },
  {
    "id": 7,
    "questionText": "Kuka maalasi 'Mona Lisan'?",
    "options": ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Claude Monet"],
    "correctAnswerIndex": 2,
    "categoryId": "taide"
  },
  {
    "id": 8,
    "questionText": "Mikä on maailman korkein vuori?",
    "options": ["K2", "Mount Everest", "Kilimanjaro", "Mont Blanc"],
    "correctAnswerIndex": 1,
    "categoryId": "luonnontieteet"
  },
  {
    "id": 9,
    "questionText": "Kuka oli Suomen ensimmäinen presidentti?",
    "options": ["Urho Kekkonen", "Johan Vilhelm Snellman", "Pehr Evind Svinhufvud", "Kaarlo Juho Ståhlberg"],
    "correctAnswerIndex": 3,
    "categoryId": "yhteiskunta"
  },
  {
    "id": 10,
    "questionText": "'The Beatles' oli alun perin kotoisin mistä kaupungista?",
    "options": ["Lontoo", "Liverpool", "Manchester", "Birmingham"],
    "correctAnswerIndex": 1,
    "categoryId": "kulttuuri"
  }
]